公安拒披露12人官派律師身份

節錄

公安拒披露12人官派律師身份

■被扣內地港人的女友發文誓言願意等待男友。

【本報訊】12港人被扣留在鹽田逾兩個月，家屬仍未收到絲毫音訊。消息指，有港人家屬早前向鹽田公安分局申請公開「官派律師」資料，昨收到當局書面回覆拒絕，指有關資料不屬於政府訊息。

有12人家屬上月向鹽田分局申請披露官派律師身份，鹽田分局昨回覆指，政府訊息是指行政機關在履行行政職能過程中製作或獲取的訊息，。。。。。。。。

被扣港人女友：我願意等你

據悉，家屬10月初向深圳當局寄出申請，有六名家屬收到回覆，內容全部一樣，擬提行政覆議。據內地法例，部門收到覆議申請後，應在五個工作日內決定是否受理。若不予受理需書面告知申請人；若決定受理，政府機關60日內需作決定。民主黨議員涂謹申批評，連官派律師也拒絕披露不合情理，反問「官方律師又唔係官方資料？」他質疑當局逃避問責，「家屬知道咗（官派律師身份）可以追住佢問」。

「面對種種的打壓甚至未知的刑期，我都願意等你。」12港人關注組昨晚以「幸福」為題發文，由一位不願曝光的女友講述與。。。。。。。。。。。。，保護我，甚至交帶一些朋友們照顧我，因為他唔確定何年何月要受到不公平的審訊，再一次步入監房」。

「今日係他離開第77日，每一日都期盼着有他的消息，不論是好是壞只求有消息。昨日再一次舊地重遊，去懷念我們的苦與甜，回憶一一浮現在眼前，。。。。。。。。。